NETFLIX新劇《MANIAC》年代時裝大展

Netflix這套改編自挪威大熱同名電視劇《Maniac》，找來自07年喜劇片《Superbad》之後首度碰頭合作的Emma Stone及Jonah Hill擔綱演出，各方面都看得出是野心勃勃期望大收旺場之作。集科幻、黑色喜劇 、懸疑、血腥暴力各個類型於一身，Emma Stone飾演的Annie處於自己一手做成的家庭悲劇中，而Jonah Hill飾演的Owen則是紐約企業家族最年幼兒子，家族關係複雜，他個人又有心理問題；二人為了擺脫心魔，參加了一間古古怪怪的藥廠進行藥物測試，名為Neberdine Pharmaceutical Biotech的藥廠聲稱經過A、B、C這三隻藥的療程之後，所有情緒及心理毛病都能迎刃而解。

劇集導演Cary Joji Fukunaga被選中為為新一集占士邦電影導演，為劇集更添話題及惹來更大注視目光，其實此君正是HBO大獲好評電視劇《True Detective》第一季導演，劇組服指Jenny Eagan之前已憑此劇及電影《Beasts of No Nation》贏了兩個服裝設計師協會獎（Costume Designers Guild Awards），今勻在《Maniac》第三度合作，因為劇中主角們心理旅程跨越古今，可以想像服飾將是全劇其一大看點。

我覺得套劇個setting有啲似平行世界
科技仲係90年代

我覺得係導演極度沈迷vapourwave嗰啲low key high tech，成套劇cult到嘔，又係一堆元素炒埋一碟。不過有啲時候我覺得cult得太刻意，好似個㗎妹傅士啲演技，間公司牆身上嘅日文字，硬係覺得唔係好順咁。不過一路睇怪得嚟又幾過癮

係 玩high tech low life cult片元素有啲刻意

嗰條架妹好快肺癌

頂你cult片黎
男女主角去偷猴子嗰集笑死，貼個密碼喺門

好多位刻意做到odd odd地
其實幾過癮
個㗎妹講日文反而唔係好順
其他鬼佬又講到好似咒語咁